# news_api

Выполнил Валерий Бергман.

Проект на Flutter, реализующий отображение новостей из HackerNews API.

## Первая итерация

**Реализована смена темы**: в верхнем правом углу AppBar я расположил нужную кнопку с иконкой солнца или луны в зависимости от выбранной темы.

![photo](screenshots/photo_2024-03-11_20-12-15.jpg)
![photo](screenshots/photo_2024-03-11_20-12-13.jpg)

**Подгрузка данных** осуществляется с помощью Dio из Harcker News. Данные загружаются батчами (размер батча указан в классе пакете constants). С помощью stream'ов удалось добиться того, чтобы каждый батчи рендерились по мере поступления. 

![photo](screenshots/photo_2024-03-11_20-12-18.jpg)
 При нажатии на карточку новости с помощью `GestureDetector` и `MaterialPageRoute` открывается **окно просмотра новости** с кнопкой для перехода по ссылке к оригиналу статьи.
![photo](screenshots/photo_2024-03-11_20-12-20.jpg)

## Вторая итерация

**Feature-first подход.** Код разделен на блоки Data, Domain, UI, также присутствует Core с провайдерами риверпода.

**Riverpod** добавлен для внедрения зависимостей. Прокидывает репозитории для доступа к API и БД.

**Тестирование.** Добавлены юнит-тесты, проверяющие правильность работы с API.

**Таб-бар** был выбран для переключения между экранами просмотра популярных и избранных новостей. Более сложные структуры для контроля состояния приложения я не использовал, так как возможные сценарии не глубоки, нет смысла усложнять код.

**Хранение избранных новостей** сделано с помощью базы данных SQLite.

**SOLID.** Внедрение зависимостей, расширяемость кода: АПИ и БД легко заменить на новые, создав другие реализации `StoriesRepository` и `SavedStoriesRepository`.

![photo](screenshots/photo_2024-04-02_01-20-31.jpg)
![photo](screenshots/photo_2024-04-02_01-20-31_2.jpg)

## Третья итерация

**FIX.** Запись в SQLite теперь работает и на Android.

**Анимации.** Добавлены анимации появления и исчезания экрана подробного описания новости. Также анимировано нажатие на иконки в таб-баре.

**Sliver.** Реализован custom scroll view со сливер-хедером, сжимающемся при прокрутке.

![photo](screenshots/sliver_list.png)
![photo](screenshots/icon-animation.png)
